        JavaScript ...string... Les chaines de charactères.         

_les chaines de charactères sont du texte qui comportent,
STRINGS_
            
// syntax
            
assignés une chaine par défaut
exemple:
            
let str = 'Mon text 1';         
        
str = "Mon text 2";
str = `Mon text 3`;

                // Echapper les charactères.
    Assigné une nouvelle valeur dans la chaine de charactère Str

str = 'C'est'; pour sauté la simple cote il faut mettre un back slash / entre le C
et le est de c'est
        
exemple:
        
Str = 'C'est' ;  qui est transformé en > str = 'C\'est'
        
str = "C'est \ "mardi\" ";
        
str = " du text avec un /!\\";
        
console.log('echappement :', str);

on peu rajouter des lignes exemple avec le back slash \ et la lettre et r pour sauté des lignes

str = "Mon text \navec des lignes";
console.log(str);


    // Concaténation   est un ajout entre deux chaines de caratére
    une nouvelle variable
    
let str2 = " Ma seconde de caractère";
    
console.log(str + str2 "\n\n text 3"); on peu aussi concaténer avec text 3


        Javascript - Strings : Où se documenter pour manipuler les strings
effectuer une recherche sur la barre d'adresse et marquer toujours
Javascript string qui aidera a trouver les meilleurs réponses
Mozzila.org.
la documentation. les listings des propriétés, les méthodes de caractères
et d'autres méthodes


        Javascript - Strings : La longueur d'une string
    
pour connaitre la longue de la string il faut ajouter une propriété Length
    
const str = "Mon texte";
    
console.log(str, str.length, "Ma string".length);


      Mettre en majuscule une chaine de caractère
     String : mettre en majuscule

const str = "mon texte en minuscule";

console.log(str.toUpperCase());


         JavaScritp   Mettre en minuscule une chaine de caractère

pour mettre en minuscule mettre dans la console . TolowerCase

    const str = "MAJUSCULE"

    console.log(str.ToLowerCase());
    console.log(str.TolowerCase()), 'MAJ'.ToLowerCase()); toujours mettre une point poir la chaine de caractere


            Javascript - Strings : Accéder à un caractère grâce à sa position

     const str = "jean";

     console.log(str[0]), str|3], str[str.length - 1]);        la lettre J est O la lettre N est 3
                              insération d'une longueur [str.length] qui est 4 sous oublié de mettre le -1



        Javascript - Strings : La position d'une string dans une string

        const str = "Bonjour, Jean";
        const search = "jean";

         console.log(str.indexOf("jean")); indiquation de la chaine de caractére rechercher.
         console.log(str.indexOf(search));  search est une varibale qu'on peu mettre



                    Javascript - Array : Présentation
    une structure de donnée qui permet d'organisé des valeurs numérotés.  tout types données comme
    des nombres, des strings des objets. toutes les valeurs d'un tableau son accececible grace a l'index
    les index sont les positions d'un tableau . sur JS les index commence toujours par Zero la 1er valeur et la
    seconde valeur sera 2
    index du dernier element d'un tableau est égale à la longueur d'un tableau -1
    documentation sur Mozzila dans la barre de recherche js array


                    Javascript - Array : Créer un tableau

     pour crér un tableau on fait des crochet [] 1, 2, 3, sont des valeurs

     const arr = [1, 2, 3];

     console.log(arr, arr.length);         .((length > longueur )).

     autre moyen de faire un tableau

     const arr = new Array(arrayLength:10);

     arr.fill(value:true);    true boolean /// arr.fill(value:2);

     console.log(arr);



        Array : Accéder à une valeur grâce à son index

        const arr = ["sam","jean"];

        console.log(arr, arr[1]);
        pour acceder à la première valeur on utilise des crochets Jean position 1


            Javascript - Array : Insérer une valeur dans le tableau

     const products = []; // les différents prix

     //click
     names.push("Jean");
     products.push(600); prix du produit
     //click
     products.push(400);

     console.log(products);


            Javascript - Array : Supprimer ou remplacer une valeur avec la méthode " .splice() "

            const arr = [];

            insération de données
            arr.push("jean", "sam", "Steve");
            console.log(arr);

            suppréssion de données

            arr.splice(start:0, deleteCount:1);    Jean est supprimé
            console.log(arr);       
    
    
    
    


